銀行SME/Commercial/Corp 求教

係sme RM差不多兩年，呢到學到既野不多

想掂下credit野 但呢邊既sme冇咁既development

Long term黎講想搭路去cmb/corp 做RM

問題1: 有咩方法 or 可以點prepare自己？

見親recruit post都係至少要寫/review credit report

問題2: 有冇咩course可以上 (i.e. 銀行公會個d)

銀行學會HKIB 有開幾個班

1. Credit risk management & key regulation

2. Fundamental Credit risk analysis

3. Advanced commercial lending

想問下take左有冇用？

推到有人回

有冇巴絲留下珍貴既留言

幾錢人工？

lm

其實SME先多機會喎
同D客打D關係 個幫助應該大過去讀書

23k

我個d盤冇咩value 客...
可能我未發掘到

sme通常要自己煲大個客，當養仔咁科水俾佢做大
因為大scale已經歸左去commercial banking
但sme先有機會發圍，因為cm係鬥賤價....頂爛市，sme連開個戶口都難係走唔到

個盤決定一切

諗住夠2年跳一次 aim 加25-30%掛
不過我覺得個path緊要d

好奇問下做sme b仔大約有幾多

2-3mths 上落

你係跑direct sales 個類sme rm?
唔使寫proposal 剔幾個checklist就拎去批個隻?

咩係direct sales?

冇proposal 寫，因為我呢邊唔會draw credit line比d客

又唔洗做lending

多數d客都係trading公司

邊個sector??

你幾多年exp?

變左樓豬答人野多過人答佢

你應該做緊細行？
細行轉大行都算path

大家交流下啫

唔怪得你話差
無lending咁有咩做？淨係開account做cash man?

冇lending既SME

今年9月兩年

交流下，互相學習

細行

係幾comfort zone 冇咩壓力，但冇咩野學

正確

咁條數點計 剩係睇簽到幾多個客開戶口？

無lending....轉bank好過...求其中中地星洲行都有拉...

Account數 ，fee income , casa growth,

Mainly係呢d

Refer

唔係係咁問我野

有冇明燈指條明路比我

以前d大哥都叫我做兩年好跳番出去

答左你，跳bank,不過而家難，個個sme都就爆盤咁濟，來緊一大堆除時變bad debt,而家轉到都隨時幫人執屎

跳出去同樣做番sme嗎？

呢個時勢睇餸食飯啦，短期內都唔敢走住

轉去其他行啦

搵d commercial/ corp arm位學下寫嘢啦
中小型local bank應該易入d(俾中資星資買咗嗰d呢)
你唔使跑lending可能係好事
因為爆npl一定係d sme死先

正解
無做過LENDING其實唔算係全面SME RM啦
搵D寫手位做下先,學下寫PROPOSAL同D PRODUCT知識先
其實好容易搵,你見D POST話請RM,你去IN,佢見你無咩經驗就會叫你做ARM先,但預左要捱/俾人渣干

樓主算好Pay啦，樓主做既野我都有做，我仲做埋個人，仲跑埋Mortgage/Insurance，唔夠$20K。
利申：今年準備跳，點知黎個肺炎。

多謝巴打分享

八卦下有咩bank一定唔好做

你咪姐係Retail

巴打聽落似支銀？ 鳩估

sme好揍d, 大小小已經奄尖腥悶鬥劈價好無癮，繼續sme問題唔大，重點係師兄你間野太頹連lending都無...幫人開下戶口真係等退休咩

大X 信者得救

完全唔洗skillset

收到，唔怪得之前幾個agent都refer呢間

流失率超高

teller都19k喎 咁都好pay

有冇人可以講下corp/cmb arm 好唔好做？
邊啲bank易入啲？

想問法資bank arm其實係咪已經唔洗r客？
有咩要特別注意？

初初入行

c if can help

你個位只係開戶口...
連lending都無做邊算係sme/Corp rm
如果想做rm就快d搵個份啦，咪浪費青春

唔關事 佢開新team

你搵到d咩JD不如一齊傾下
太空泛
外行人?

同樓主有啲似，SME ARM但係唔洗做credit, 淨係開公司戶口， 夾埋下大陸佬買單，按揭，跑下信用卡卡機數咁

每日都唔知做緊乜鳩，同做CS果時做既野一鳩樣

唔好意思請教下樓主，想問下當初點入到去RM post

係咪都由ARM/RO 開始？ 當初難唔難入行？

其實Credit Application就唔算太難寫，一開始都係做renewal喺份舊野加加減減，係呢排要寫多d個客受幾多武肺同trade war影響，當然有幾多時間俾你寫就係另一個問題
反而其他野仲麻煩，尤其是aml checking

做緊corp bank avp 覺得自己好廢少少野都覺好辛苦
有時寧願做個customer service officer算

一直想知
Avp其實係咩lv

你當準備升RM Vp1咁

姐係點 SRM?

你講嘅SRM係senior RM?

跑條數係咪好大

係呀 AVP係dept大約咩地方
有冇類比下

最低級RM 通常客都係non-borrowing多

Hsbc?

咁都叫rm做嘅野重弱過arm

其實呢d位唔係叫bbo?
Sme RM title 無lending 好似得中信同渣打係咁？

SME老闆好話為啲，易傾啲
com/corp客通常你都見唔到老闆，只會同啲職員接觸，但呢班人入得大公司做FC通常都有啲學歷，你啲同事亦都一樣，樓主至少要考返個CPA CFA之類先唔比人睇低

綠色定紅黑

有冇人知銀行做back Office( business development/risk/compliance)點樣可以轉去做A R M？

Arm 既 path 係咪得rm

lm 之前讀左佢個AML/CFT
但係讀完好似冇咩人識

留名

綠

一定係轉bank 有大轉大

同問

識人轉去做credit officer ,做approval 果邊

咁算係好路定壞路

睇你要咩啦，其他銀行唔知，我公司d credit officer 都幾輕鬆，比份credit application佢， 唔洗一日就簽完搞掂。 又準時收工。
好多一做就做好多年，我諗幾好做

做邊方面credit? mortgage sme 定corp?

Corp 又有， fi 又有， 大定細公司都有
不過好多做海外公司

應該唔洗r 你fg定點

Fg ar
不過唔係收到offer 純問下咁
但通常exit係點

同埋其實look for d咩人
洗唔洗finance background好勁 定都係想要個人識做人多啲

多數要communicative, technical反而其次
咁你in咗未 ib定wm?

Ib啊 清你係做緊？

巴打 可唔可以請教你點寫？

Tg @fatgoost

巴打可以請教你點寫credit 嗎？

Tg @fatgoost

想問渣打係咪有個開公司戶口 sales位
其他中資bank有冇
好人一世平安 希望有巴打解答到

做緊corp bank support 人工計埋bonus都叫做過30k
個post冇壓力 但係學唔到野 credit proposal唔到我寫
加上我dept唔興升人 多數外聘返黎
黎緊想跳去arm 有咩可以裝備自己？考cfa/frm對見工有冇用？